「望之不似人君」 - 李碧華

「望之不似人君」 - 李碧華

立法會財委會上，民主派議員炮轟陳健波過去出任主席時，心理上精神上立場上都不適合，無改善更無建樹……民建聯葛珮帆搭嘴做架樑，馬上被諷刺「假博士」表達能力差，發言弄巧反拙，沒點名葛卻主動「覺得有冒犯性」，毛孟靜歡迎其反應並希望她公開證實並非一個「假博士」，葛聞言只能在座位無奈搖頭──笑死！

智商低能力差的假博士假碩士何其多，衝出來對號入座益顯心虛。好些所謂博士學位不是買來便是騙來，野雞大學校址只是校長住址，校園只有辦公桌椅，所獲虛假畢業證書，甚至不能證明他們上過課。近日不少政商名人廢老一一並列曝光，都裝得「德高望重」，侮辱港人智慧。

孟子見梁襄王，出，語人曰：「望之不似人君，就之而不見所畏焉。」古時人君指帝主，今日可指君子、領導人、高薪厚祿掌權者……着起龍袍唔似太子（遑論人君），着起旗袍唔似貴婦，禮義廉黨主席奴顏婢膝隨風擺柳，議員不似議員，律師不似律師，司局長不似司局長，防暴警察似暴徒，發言人似黑社會，律政司長似蠢大媽，旗下檢控主任似撩交打惡大媽，特首早就是陰毒妹仔格……看，建制派連半個「登樣」的，具壓場功力令市民信服的人也沒有。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com